香港被支那同化到連HSBC係滙豐都唔知

事源呢個post

原來HSBC=hang seng bank coporation, 仲令我無咗兩百蚊

HSBC 係滙豐根本等於 1+1=2 係常識，係正常人都唔會唔識，但竟然都可以討論，仲有班垃圾屌返人

劣幣驅逐良幣，有一班垃圾支那新移民日日來香港，一班被同化左既垃圾00後，一班低智商垃圾香港人，你話香港仲有無得救？

The Hongkong and Shanghai Banking Corporation Limited

冇啦 有得救我地唔洗係到討論
五毛又多 親中拎著數嘅人又多
連屋企附近幼稚園啲豆釘都係講普通話
聽到都心痛

明明係香城中國銀行
hong shing bank of china

喂我屌你老母呀匯豐係hsbc都唔撚識，返屋企食屎啦

支那人真係無一個係無辜

有邊個屌個post樓主，邊個就係垃圾

After the British established Hong Kong as a colony in the aftermath of the First Opium War, merchants from other parts of the British Empire, now in Hong Kong, felt the need for a bank to finance the growing trade, through Hong Kong, and sometimes also through Shanghai, between China and British India, and the rest of the British Empire, and also the rest of Europe, of goods, produces and merchandises of all kinds, but especially of opium, cultivated in or transited (re-exported) through the Raj, and to that end, they organised amongst themselves and formed The Hongkong and Shanghai Bank in Hong Kong (March 1865), and in Shanghai a one-month later.

The founder, Thomas Sutherland of the Peninsular and Oriental Steam Navigation Company, wanted a bank operating on "sound Scottish banking principles." Still, the original location of the bank was considered crucial and the founders chose Wardley House in Hong Kong since the construction was based on some of the best feng shui in Colonial Hong Kong. The bank initially leased its premises for HK$500 a month in 1864.

After raising a capital stock of HK$5 million, the bank commenced operations on 3 March 1865. It opened a branch in Shanghai during April of that year, and started issuing locally denominated banknotes in both the Crown Colony and Shanghai soon afterwards. The bank was incorporated in Hong Kong as The Hongkong and Shanghai Banking Corporation by the Hongkong and Shanghai Bank Ordinance (Numbers 2 and 5 of 1866), and a branch in Japan was also established in Yokohama in 1866. Shares of the bank were one of 13 securities initially traded on the Shanghai Stock Exchange, and were traded on that exchange until its closure by the Japanese closed the exchange in 1941. The bank handled the first public loan in China in 1874, thereafter issuing most public loans.

好撚嬲

唔係好耐之前，唔少香港人叫滙豐做Hong Kong Bank
而家呢...........

無人會用HSBC黎借代恒生囉好無

痴撚線我見到個post即刻問個intern知唔知咩係hsbc 佢話唔知要上網查

痴線 點解會有人支持獨立唔係無原因

去問下佢

香港講開HSBC 原來係恆生? 班人咩鄉下

邊有呢間銀行??

佢唔係當左hsbc係恆生銀行咩

跨行轉脹一早應該免手續費啦

諗起以前有條友CUHK = City University of Hong Kong

笑撚死

lm

條友唔撚識就直接話恆生啦，扮撚哂野

都間中有人會叫滙豐做Hong Kong bank嘅

利申：前teller狗

Btw 匯豐payme個app身份認證揀國藉有香港揀

Hong Kong Bank!

HSBC
匯豐

唔關大唔大陸人事

全球都應該知啦吓嘩 唔知嘅係咪白癡低能架？幼稚園未畢業？

而香港人會叫埋做Hong Hong Bank

hsbc仲要死撐恒生先好笑
入面仲有人話分咩1字頭邊間 2字頭邊
連有bank code都知
003 渣打
004 hsbc
009 ccba
024 hsb

同意樓主
只係想補充
滙豐搬番去倫敦之後
HSBC已經成為official正名
即係直程叫HSBC

舊全名雖然公司網站歷史有講
Hong Kong Shanghai Bank Corporation Limited
但已經唔再係official name
我估係想個brand國際化
去除香港、中國元素

HSBC holding ltd(已經係全名 唔係簡寫）
世界各地有好多子公司
而家得番香港既係叫
The Hong Kong shanhai bank corporation limited 簡稱HSBC

唔問清楚懶醒的後果

公司好多人仲叫緊Hong Kong bank 其實好順口

個人印象:
HSBC=匯豐
HASE=恒生

銀紙上面都大大隻字寫住HSBC啦

Hs = 恒生
Hsbc= 匯豐

連登仔嘅常識唔可以被高估

正確既short form 應該係 HSBC = 匯豐銀行, HASE = 恒生銀行, 常識

HSBC=匯豐 是常識吧

跨行係免 但入錯銀行收

HSBC喺香港一定係指匯豐，冇歧義
恆生全名係Hang Seng Bank Limited
成件事就係個賣家唔認錯唔想賠死雞撐飯蓋，咁都有人撐

yes
做過恆生都係叫自己做hase
好多時同人講hase人地唔知都覺得自己咁講on9
但hsbc唔識真係腦都無撚埋

仲有人屌買家on9唔識睇bank code
Hsbc=匯豐係常識 睇bank code唔係

Hong Kong Bank 好早年叫法？

身痕簡寫係HASE 囉好無....

樓頂個Post仲要一班on9仔笑樓主
痴撚線

唔係
七年前係滙豐做時，唔少客都叫Hong Kong Bank

Hsbc都有得嘈 痴撚線香港